貿易戰暴風雨來襲！分析師：支那面臨2大慘況

陸美貿易戰已進入延長賽，若談判毫無進展，美國明年可能再祭出關稅攻勢，2000億美元從大陸進口的商品關稅，將由10%提高到25%，外銀分析師對此表示，大陸未來恐面臨2大狀況，包括出口貿易訂單急遽減少，陸資企業也掀起裁員、逃離大陸潮。

《南華早報》引述渣打銀行首席大陸經濟學家丁爽(音譯，Shuang Ding)說法指出，許多大陸企業的生產高峰期只會持續到年底，明年情況恐會急遽惡化、面臨雙重打擊，一方面是新訂單減少，另一方面是既有訂單大幅降低。

丁爽進一步指出，隨著貿易戰持續和大陸國內工廠成本增加，大陸企業將開始裁員，並考慮把生產線移轉到海外。

「近來部分大陸企業加緊生產步調，每12小時就會輪班，以便在明年初之前完成訂單，確保他們的產品在預定的關稅增加之前到達美國。」但丁爽強調，一旦大陸出口商手上的訂單完成，未來考量美國客戶額外的關稅成本，可能減少甚至停止訂單。

丁爽說，許多大陸製鞋、服飾出口商，目前已紛紛將生產線移出大陸以避開貿易戰，同時裁撤大陸人力，直接從海外雇用當地廉價勞工，貿易戰將嚴重衝擊大陸經濟。